大成功！路透社報導五一黃金週！請繼續爆買爆食黃店！

LIKE + RETWEET

以下節錄：
Business booms for 'yellow' firms backing Hong Kong protest movement（黃店刺激消費）

HONG KONG (Reuters) - Hong Kong anti-government protesters queued outside businesses that openly support the democracy movement on Friday, a show of support for “yellow” restaurants and cafes reeling from the twin impact of the coronavirus crisis and months of demonstrations.

While small businesses are bearing the brunt of the economic downturn in a city where rents are among the highest in the world, pro-democracy activists are providing a lifeline to so-called “yellow” companies, or those that back the movement.

Long lines formed at many restaurants and cafes, snaking out onto streets thanks to an online campaign dubbed “Hongkonger’s 5.1 Golden Week” that called on people to visit yellow businesses over the long May Day weekend.（黃店大排長龍）

“This week is a great motivation for us to further strengthen the yellow economic circle. We need to keep resisting even though the crackdown is getting harder and harder,” said Miki Chan, 25, who works in the education sector.

The “yellow” promotion comes at a time when mainland Chinese traditionally flock to the city, providing a boost to retailers. But most are staying at home due to travel restrictions adopted to curb the spread of the coronavirus.

Organisers said more than 2,300 businesses, including retailers, restaurants and wedding shops, joined the action and offered discounts to pro-democracy protesters.（超過2300商戶參與）

Stepping up an economic campaign that took root amid sometimes violent protests last year, mobile apps and shop banners guided consumers to yellow businesses across the city.

The “yellow economic circle”, which contrasts with “blue” businesses, or those deemed pro-government, is seen as a way for people to support the protest movement through peaceful means.

BUSTLING DISTRICT
At Mainichi restaurant in the bustling working class district of Mong Kok, sales had plunged 70% since the outbreak of the coronavirus, but business was booming this week thanks to yellow circle promotions.（武肺令生意大減，黃金週刺激消費）

Mary Ma, 25, who was dining at Mainichi’s where colorful Post-it notes of support for the movement covered one wall, said it was a great way to maintain support.

“We might not be able to come out and protest every day due to the pandemic, but supporting yellow shops in our daily life is something everyone can do - it’s a way to revolutionise our daily life,” said Ma.

Mainichi’s owner Chong, 35, formed a group called “Small Mong Kok Alliance” with yellow shops nearby and he offers his customers a yellow discount card to shop at members’ outlets.

“I have seen many young people come out and make sacrifices for Hong Kong’s future. My restaurant is also part of the society, I want to make use of it to support the demands of the students. Their demands are also my demands,” Chong said.

Ka Yung, 21, co-owner of a boutique shop called Freeland and also a member of the alliance, said she hoped to strengthen the circle by forming tie-ups with other yellow shops.

“No one can earn all the money himself. I would rather let shops with similar political views share the market than let the blue shops earn money,” she said.

五一黃金週活動詳情：

優惠詳情：

黄店搜尋：

請大家繼續爆買爆食黃店，實體店網店齊齊支持

推

同路人你哋好勁

Done

今明2日，繼續支持
仲有大家要分散幫襯，照顧下小店，而且唔好集中曬食店，其他類型黃店都去睇下有冇心水想買

push and rt

piush

天馬行動呢？

done

天馬進攻黃店
早晨mon post 狗 夠鐘起身罰企

外媒都報

wow push

係呀 黃金周仲未

借位一用
溫馨提示提提大家
西樹泡芙係藍
今日見到超級多後生女排買二送二個優惠
可能有啲人未知
但希望如果知道嘅人以後搵其他嘢取代

買西樹泡芙之前可否停一停諗一諗?